司機21萬現金放車頂照開車 七途人狂執飛鈔

2019年02月23日

司機21萬現金放車頂照開車
七途人狂執飛鈔

【本報訊】油麻地農曆新年前再次上演全民執錢。一名汽車經紀上月尾提取21萬元準備過年，不慎將藏現金的隨身袋放車頂，駕車由九龍城駛至油麻地途中，現金仙女散花式跌落路面，至少七名男女執拾。警方到場拾回萬多元，即至少有19萬被執走，事主其後始發現失款。警方將案件列盜竊，正急欲會晤該批「發新年財」巿民，暫未有人被捕。

記者：潘婉玲

案件現交由九龍城警區刑事調查隊跟進，警方呼籲，任何人如就案件有任何資料提供，請致電3661 7967與調查人員聯絡，並提醒市民，拾遺不報可能觸犯盜竊罪，根據香港法例第210章《盜竊罪條例》，觸犯盜竊罪最高可處監禁10年。

事發於上月31日晚上約9時，一名姓張（35歲）男子駕駛一輛價值73萬白色Land Rover越野車，至九龍城延文禮士道38號對開，他落車與朋友傾談，其間將一個裝有約21萬元現金的袋放於車頂，稍後再上車駛離上址。

尾隨車輛目擊報警

當張行駛約1.5公里至油麻地窩打老道時，車頂上的袋及現金散落路面，尾隨車輛目擊事發經過，立即報警。警方到場撿獲一萬多元現金，警員翻查尾隨車輛行車記錄儀，發現至少六男一女將散落路面現金拾走離開。

消息指，事主為汽車經紀，21萬元現金主要為500元及1,000元面額紙幣，聲稱是用作封利是之用。張於事發後約半小時到達尖沙嘴後，始驚覺將現金放在車頂，欲取回時已不翼而飛，於是報警，其後重返現場協助調查。

2014年12月24日，一輛解款車於灣仔告士打道行車期間，疑車門突然彈開，跌出三箱鈔票，其中1,500多萬元現鈔隨風飛舞，引來司機及途人瘋狂執錢，待交通警到場方停止。灣仔警區重案組接手案件，事後46人交還失款，其中最多拾獲200萬元，仍有700多萬元不知所終，當中懷疑有內地旅行團友執走500萬元，警方其後拘捕至少八人，並控以盜竊罪，其中一名68歲姓鍾清潔工被判囚一個月，緩刑18個月。

上一則
上一則
墮𨋢奪命 承辦商保養不周罰款

下一則
下一則
兩噸重玻璃塌下 壓死倉務員

D人拉硬

自己柒左跌野怪得邊個

架Discovery Sport畫得幾靚

有閉路就拉到。無既話拉條毛咩

警員翻查尾隨車輛行車記錄儀

真係有頭緒就拉左人先爆出黎啦。

而家擺明想有人爆料畀線索

當中懷疑有內地旅行團友執走500萬元

無喇今次